屋企隻巴西龜好似想生蛋

我地之前成日放佢喺地下四圍走，依排成日見佢後腿時不時抽筋咁搞條尾，上網見啲人話係生蛋先兆，想問我應該要做啲乜準備啲乜

準備身後事

有冇受精先

我屋企個隻生過

不過每次都爛左
我懷疑佢自己會咬爛

無受精架，以前放風時間佢一定匿埋，但依幾日好似坐立不安咁四圍走

冇乜

睇佢地自己幾時生 有D會係水 有D會地下生
我果隻夜晚水入面生

我驚佢生唔出

幾多歲？後腳有冇刮沙刮地既動作？
有就應該作動，但佢地可以作好耐
第一次生係辛苦少少，儘量少d打擾佢
乾、濕缸都比佢試下

冇受精佢地會自己咬爛來食

落油熱定個鑊

八歲呀，就係有係咁踢後腿，依家放佢入缸佢就自己不停爬返出黎，放佢出地下就不停四圍走，得閒就踢幾下腳抽筋咁，咁我係咪應該由佢喺地下先

由佢係地下，睇下佢搵唔搵倒佢想生既地方
不過搵唔倒佢都會係缸入面生

好，唔該你先

留名，我屋企d 龜都有呢d 動作但唔肯定佢地個size 到性成熟期未，唔大唔細（同公園比）

幾歲

買返黎不是龜苗，唔知幾歲，用眼鏡做對比有咁大隻

係都唔出奇
佢都係女仔嚟
翹殼喎

原來呢個大細都生得蛋，
我剛search 翹殼原因後，ummm, 是咁的，
佢(其實有2隻)平時是放在家中可亂爬的，空間就有，
但飲食極不健康﹕
佢地只肯食蝦乾、鮮魚肉同生豬肉，我老母不忍佢地餓親日日喂呢D

水夠唔夠呀
其實畀佢哋長間周圍爬唔係幾好
巴打嘅意思係佢食得營養唔均衡

佢地周圍爬爬累左就去暗角訓，好似幾嘆，屋企冇細路同冇其他動物，周圍爬冇事掛
食物方面，我覺龜呢種生物唔應該食生豬肉而已，一層豬油浮在水面入眼，但老母唔睬我

巴西龜長期乾養會翹殼
翹殼會壓到佢啲內臟㗎
長期畀水佢啦
食肉無問題
但最好係分一個兜餵食、一個兜飼養
因為油份同埋食物殘渣會影響水質

謝絲打，我會留意而家有的呢堆問題